% !TeX root = DiplomOsipov.tex
% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian_english
\setcounter{page}{5}
\chapter*{ВВЕДЕНИЕ}
В настоящее время для создания межевого плана приходится выполнять очень много рутинной работы. Программы, используемые в работе, не связаны с собой, что сильно затрудняет перенос данных между ними. Документация к XML-схеме выполнена плохо, многие вещи документированы двусмысленно. Основные объекты работы – земельные участки представлены в виде списка точек, что затрудняет их восприятие человеком и проверку выполненной работы. Все это приводит к ошибкам и замедляет работу.

\textbf{Цель} дипломной работы -- улучшение скорости работы кадастровых инженеров, уменьшение времени выполнения рутинных задач за счёт их автоматизации.

\textbf{Основные задачи:}
\begin{itemize}
	\item создать связную систему для изготовления межевых планов;
	\item ускорить камеральные работы путем автоматизации рутинных операций.
\end{itemize}

\textbf{Объектом исследования} является процесс создания межевого и технических планов.

\textbf{Предметом исследования} является автоматизация деятельности кадастрового инженера.